艇主拒付5,000元遭威嚇

2019年01月24日

艇主拒付5,000元遭威嚇

自遊艇會逼走船主後，愉景灣現時僅餘小量船隻。

【本報訊】「如果你唔肯畀錢，唔使旨意有船家接你出入」。在愉景灣遊艇會停泊多年的Anna因被逼遷，無奈以2.4萬元租用觀塘避風塘的浮躉泊位，但住了一星期，就有人上門收取每月5,000元「服務費」，嚇到她急急搬走，現時要花近2萬元租酒店住，連同船隻泊位費，每月花費甚巨。
.
相關新聞：狠辣頭目部署200人馬觀塘新義安 謀霸海稱王

「唔使旨意有船家接你」

愉景灣遊艇會早前以需要大規模翻新船塢為由，要求所有停泊在上址的200多艘遊艇於去年12月31日或之前遷出，否則泊位費斷日計，35呎長至120呎長遊艇，每日泊位費由5,000至12,000元，即35呎遊艇月租就高達15萬元，大部份艇主根本難以負擔。《蘋果》日前到過愉景灣遊艇會了解，只見僅餘下約20隻遊艇未離開，據知大部份艇主已放棄船上生活，改為在岸上租屋住，但也有人積極尋找新泊位繼續以艇為家。

Anna數年前幾乎投入全副身家買下遊艇自住，以為可在愉景灣安享晚年，怎料突然遭逼遷，打亂原本計劃。無奈下，於12月初以每月2.4萬元在觀塘避風塘租用躉船泊位，「出入好唔方便，要靠駁艇，但都冇辦法」。她首星期嘗試在船上生活，但突然有人上門向她索取每月5,000元「服務費」，「佢巧立名目，話幫發電機入油，要收服務費，但呢個唔屬於油費」。她起初不願支付，但遭警告：「咁你唔使旨意有船家會接你出入。」她只好屈服支付一個月，但因受驚嚇不敢再在船上生活，改以每月2萬多元租酒店。

她曾想過賣船，在岸上另覓居所，但因遊艇價格插水跌九成，其55呎遊艇落水兩年多，卻由原本600多萬跌至60萬元，她不甘賤賣只好暫時「封盤」，等二手價回升才出售。

另一艇主Ueli亦是愉景灣遊艇會會員，沒想過停泊10年就被逼遷，近日他亦無奈將遊艇泊在觀塘碼頭。對於港府沒有出手協助艇主，他大表失望，正計劃與懷孕的妻子遷往泰國，重過新生活。

■記者郭美華

上一則
上一則
狠辣頭目部署200人馬 觀塘新義安謀霸海稱王

下一則
下一則
殺入長洲 趕漁船拓生意

狠辣頭目部署200人馬觀塘新義安 謀霸海稱王
殺入長洲 趕漁船拓生意
違泊嚴重 指引形同虛設
五黑幫避風塘爭霸搶遊艇億元泊位費

唔係殺人放火強姦毒品呢D in scope 野 或者 有傳媒報之前
警察唔會理